\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[margin=2.5cm]{geometry}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{setspace}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{graphicx}

\titleformat{\section}{\large\bfseries}{\thesection.}{0.5em}{}
\titleformat{\subsection}{\normalsize\bfseries}{\thesubsection.}{0.5em}{}

\title{\textbf{Guía de Formato Editorial}\\\textit{Revista Lecturas de Economía}}
\author{}
\date{}

\begin{document}

\maketitle
\thispagestyle{empty}
\doublespacing

\section{Información General}
\begin{itemize}
  \item Revista arbitrada, de acceso abierto (Open Access).
  \item Periodicidad: Dos números al año (enero-junio y julio-diciembre).
  \item No hay cobros por procesamiento de artículos (No APCs).
  \item Enfocada en temas económicos y sociales relevantes para Colombia y América Latina.
  \item Recepción de manuscritos: Abierta durante todo el año.
\end{itemize}

\section{Envíos}
\begin{itemize}
  \item Requiere registro e inicio de sesión en la plataforma OJS.
  \item Declaración obligatoria de originalidad y exclusividad del manuscrito.
  \item Revisión editorial inicial seguida de evaluación por pares (doble ciego).
\end{itemize}

\section{Formatos Aceptados}
\begin{itemize}
  \item \textbf{Texto}: Microsoft Word (.docx) o LaTeX (.tex).
  \item \textbf{Datos}: Excel (.xlsx) o CSV (.csv).
  \item \textbf{Gráficos e Imágenes}: PNG/JPG (alta resolución).
\end{itemize}

\section{Hoja de Presentación}
Debe incluir:
\begin{itemize}
  \item Título (en español e inglés).
  \item Nombres completos y filiación institucional de los autores.
  \item Dirección postal y correo electrónico institucional.
  \item Código ORCID.
  \item Resumen (en español e inglés).
  \item Palabras clave (mínimo cinco) y clasificación JEL.
  \item Notas sobre financiamiento o antecedentes del trabajo (tesis, working paper, etc.).
\end{itemize}

\section{Estructura del Manuscrito}
\begin{enumerate}[label=\arabic*.]
  \item Página de título.
  \item Resumen (máx. 150 palabras) y palabras clave (5–6).
  \item Introducción.
  \item Revisión de literatura.
  \item Metodología y datos.
  \item Resultados y discusión.
  \item Conclusiones.
  \item Referencias (formato APA 7).
  \item Agradecimientos y conflictos de interés (si aplica).
  \item Apéndices o material suplementario (si aplica).
\end{enumerate}

\section{Extensión}
Máximo 8,000 palabras, incluyendo texto, notas, tablas, figuras y referencias.

\section{Figuras, Tablas y Ecuaciones}
\begin{itemize}
  \item Insertadas en el cuerpo del texto, no al final.
  \item Figuras en alta resolución (anexadas como archivos complementarios).
  \item Numeradas y con referencia cruzada.
  \item Fuente de cada tabla/figura debe estar indicada.
  \item Ecuaciones numeradas secuencialmente (alineadas a la derecha).
\end{itemize}

\section{Disponibilidad de Datos}
\begin{itemize}
  \item Se exige replicabilidad de resultados en artículos empíricos.
  \item Repositorios recomendados: Zenodo, Figshare, Dataverse institucional.
  \item Código puede ser alojado en GitHub/GitLab con DOI.
\end{itemize}

\section{Referencias y Citación}
\begin{itemize}
  \item Formato APA 7.
  \item Citas de más de 40 palabras en bloque independiente.
  \item Uso recomendado de gestores bibliográficos: Mendeley, Zotero, EndNote.
\end{itemize}

\section{Proceso Editorial}
\begin{itemize}
  \item Revisión inicial por el equipo editorial.
  \item Verificación de originalidad con \textit{iThenticate}.
  \item Evaluación por al menos dos revisores (doble ciego).
  \item Posibilidad de revisión por un tercer evaluador en caso de discrepancias.
  \item Tiempo estimado de respuesta: 8 a 12 semanas.
\end{itemize}

\section{Licencia y Derechos de Autor}
\begin{itemize}
  \item Licencia: \textit{Creative Commons Atribución-NoComercial-CompartirIgual 4.0 Internacional (CC BY-NC-SA 4.0)}.
  \item Los autores retienen los derechos y otorgan derecho de primera publicación a la revista.
  \item Permite depósito en repositorios personales o institucionales.
\end{itemize}

\section{Privacidad y Protección de Datos}
\begin{itemize}
  \item Cumple la Ley 1581 de 2012, Decreto 1377 de 2013 y normativas de la Universidad de Antioquia.
  \item Autorización expresa para el tratamiento de datos personales.
  \item Uso: Gestión editorial, comunicaciones, estadísticas, y difusión académica.
\end{itemize}

\section{Contacto}
\begin{itemize}
  \item Correo electrónico: \href{mailto:revistalecturas@udea.edu.co}{revistalecturas@udea.edu.co}
  \item Página web: \url{https://revistas.udea.edu.co/index.php/lecturasdeeconomia}
\end{itemize}

\end{document}